科學家植人腦組織入老鼠腦 掀道德爭議

為研究不同疾病對人體的影響及找出治療方法，科學家過去已不時使用各種生理上與人體相似的動物進行實驗。近日更有研究團隊表示，成功將人類腦組織植入老鼠腦部，植入的組織甚至成功與老鼠腦組織連結，掀起一番道德爭議，議題將於本周六（11日）起在美國華盛頓舉行的神經科學學會中討論。

奧地利維也納的科學家近4年前發現，可以利用幹細胞培育出被稱為「類器官」（organoids）、大小有如扁豆的人腦組織，有助他們研究人類腦部發展及阿茲海默症和寨卡等影響腦部的疾病。

過去這些人腦類器官僅存在於試管內，直至剛過去的周末——兩隊神經科學家團隊均報告，他們成功將這些組織植入老鼠腦部。科學家嘗試以光線照射實驗鼠眼睛時，更發現植入的人腦類器官出現神經活動。其他實驗團隊則指，成功將人腦類器官連接到老鼠血管。

其實過去已有研究人員，以老鼠培育出人類耳朵及皮膚，亦有科學家研究以人豬混合胚胎培育人類器官，以解決移植器官短缺問題，但今次將人腦組織植入老鼠腦，依然掀起道德爭議。有學者質疑，在道德上有什麼理由，准許人類以老鼠進行實驗，進而擔心人腦組織在老鼠腦部發展，會對實驗鼠的智力有何影響，甚至會否引起牠們的「身分認同」問題，以至終有一天，這些人腦類器官會令被植入的老鼠覺得自己是「被困在老鼠體內的人類」。

美國西雅圖腦科學研究所「Allen Institute for Brain Science」所長高治（Christof Koch）直言：「科學發展得太迅速，道德標準已經跟不上了。」

政府私底下應該做勁多呢d野

國土練成陣

鋼鍊劇情成真

唔用老鼠唔通用人咩

來自新世界

哥。。。哥哥。。

成功就用人嫁啦
不過佢講果個身份自覺個情況都幾得人驚
好似拍戲咁

班友既ff能力屌打九成連登仔

米奇老鼠

判斷係咪人最難
究竟係老鼠用人腦定係人心鼠身?
係人就會有人權問題

這些人腦類器官會令被植入的老鼠覺得自己是「被困在老鼠體內的人類」

諗到都覺得好心寒

我都諗起呢套

老實講 想要醫其他人就一定要做呢啲研究 但係我估佢個organoid 未有咁成熟去到有認知功能嘅

老鼠

老鼠腦體積太過細比人意識存在

i am pickle rick xDD 12 btw

猿鼠人爭霸戰

同以前耳仔鼠道德上冇咩分別姐我覺得

理性討論 道德撚同耶撚算唔算阻礙科學發展既毒瘤

ofc yes

我覺得唔會，頂多係認為自己係一隻智商高老鼠

看左人猿未

講還講 你貼乜撚野圖

我們是人類呀

將連登仔腦植入老鼠
最後老鼠識奶正妹西

ratman

世界大戰抹黑宇宙了

仆你個街 一碌到落去果下嚇撚左跳

佢嘅道德問題係由隻老鼠出發，定係嗰個人腦組織嘅主人？

D左膠真係呢

試下囉，睇下老鼠會唔會真係識講人話

the pinky~the pinky and the brain brain brain brain~

私底下用人又同你講咩
複製人

我又覺得喺哩方面唔洗過於嚴苛，每一件事出嚟都有正反兩邊。
即使依家禁止唔俾研究，日後都一定會重新繼續
早研究仲可以幫到有需要嘅人
而電影入面嘅情節，有複製人，人工智能機械人都係一定會出現。
同埋最後都會有個循環，由無變有繼而由有變無，不斷循環

利申：鳩噏

人類若要再進一步進化 發展
避免不了跟這些道德觀念磨擦和衝突

啲道德撚肯定係以為醫學係用魔法變出黎

唔係科學家嘅人係真係唔可以討論科學
根本講你又唔明噉
愚民就信返主啦

忍者龜師傅

屌

植入猿到

道德撚真係on撚9

以至終有一天，這些人腦類器官會令被植入的老鼠覺得自己是「被困在老鼠體內的人類」。

...

將愛恩斯坦既腦植入老鼠.
根住隻老鼠走失咗. 唔知會點呢?
然後隻人腦老鼠不斷同其他老鼠扑嘢. 幾代後就可以出黎反抗人類, 統治地球

捉D動物權益撚去做囉

其實唔植入腦咪得
淨係種其他器官應該唔會有意識掛

講呢句野嘅人真係好撚智障

衛斯理故事

日本啲u勁多呢啲實驗
出過好多paper啦，有性趣可以去睇下

現時得皮膚係叫成功，其他個啲都係得個樣又或者係用幹細胞修補受損嘅器官

五星級大鼠

科學醫學進步得咁快我就唔信咁多年黎冇用過人體做實驗啦 淨係睇二戰時期d日本俄羅斯都大把人體實驗 全世界咁多死刑犯失蹤人口 九成都私底下比人捉去做實驗啦 點會曬左佢

變形記

訪嚇

人豬混合胚胎🤔

啲音樂好恐怖

blade runner

成日覺得而家啲道德撚 好似中世紀啲宗教撚咁 礙住科技發展

正常moral consideration都話係道德撚
遲啲林肯都變埋道德撚

鼠人

真 科技發展得太急速都未必係一件好事

夾人飲人人人

隻老鼠啲朋友串緊佢中二病發作

我唔認為意識係源自腦部

我地人類都係咁樣被班外星人開發...

阿凡達

i'm pickle Rick!

道德撚死快啲啦 第日研究成功你又有需要記得咪用 現今好多藥品都係以前用人體實驗得返來既結果去研發 有本事就乜柒都唔好用

合成獸

食合成獸算唔算食人肉？

如果完全捨棄道德
應該會第一時間捉非洲果堆同班無貢獻既毒撚去做人體實驗
班道德撚其實維護緊我地
竟然仲有班人屌鳩佢地

到時如果人腦換人腦組織

強化人

中俄美甚至朝，一定好多暗瓦地呢啲實驗

根本未完成既就用所謂不道德既方式作為跳板繼續研究

到就完成先拎出黎避開道德果part黎發表

好簡單 你覺得有問題 你第日有需要都唔好用 等死
我覺得冇問題 你唔好阻止我用 我求生

造福人類

究竟我係米奇老鼠定係曾志偉呢

都唔會傳到dna去下一代，不過如果可以控制隻老鼠行為應該會去自殺。真心恐怖過發惡夢

道德撚同宗教撚
係最阻礙科學進步

都唔知班道德撚驚乜老鼠有實驗動物認同
就算冇身份認同都好班動物撚咪一鳩樣叫唔好

窮人生仔仲仆街啦

點會有身份認同
先唔講得一部份人腦可唔可以令老鼠變到好似人類咁聰明/有自由意志既可能性
屌你隻老鼠又冇受過教育又冇知識又盛撚知咩叫人類咩
假如真係聰明到好似人類咁 最多咪等於bb仔咁乜鳩都唔知